{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"In\u00edcio","text":""},{"location":"#apresentacao","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"#maratona-de-programacao-da-sbc","title":"Maratona de Programa\u00e7\u00e3o da SBC","text":"<p>A Maratona de Programa\u00e7\u00e3o da SBC (Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o) \u00e9 uma das maiores e mais tradicionais competi\u00e7\u00f5es de programa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. Voltada para estudantes de gradua\u00e7\u00e3o em Computa\u00e7\u00e3o e \u00e1reas afins, a maratona ocorre anualmente e \u00e9 uma competi\u00e7\u00e3o em equipe, sendo tr\u00eas competidores e um coach. </p> <p>Mais detalhes do regulamento: https://maratona.sbc.org.br/sobre/regras.html</p> <p>A competi\u00e7\u00e3o atualmente \u00e9 dividida em tr\u00eas fases:</p>"},{"location":"#fase-zero","title":"Fase Zero","text":"<p>A Fase Zero \u00e9 uma etapa opcional e preparat\u00f3ria da Maratona de Programa\u00e7\u00e3o da SBC, criada com o objetivo de introduzir novos participantes ao formato da competi\u00e7\u00e3o. Ela n\u00e3o \u00e9 classificator\u00f3ria, ou seja, os resultados da Fase Zero n\u00e3o influenciam na sele\u00e7\u00e3o para as pr\u00f3ximas etapas.</p>"},{"location":"#primeira-fase","title":"Primeira Fase","text":"<p>A Primeira Fase ocorre em v\u00e1rias sedes espalhadas pelo pa\u00eds de forma simult\u00e2nea, a prova inicia \u00e0s 14:00 de Bras\u00edlia e \u00e9 disputada presencialmente. Essa fase determina os times que ocupar\u00e3o as vagas da Final Brasileira, para classificar \u00e9 necess\u00e1rio:</p> <ul> <li> <p>Estar entre os primeiros 15\u00b0 colocados da competi\u00e7\u00e3o ou</p> </li> <li> <p>Estar em uma sede e ser o melhor time da sede ou</p> </li> <li> <p>Ser um time com participa\u00e7\u00e3o feminina e estar entre os melhores colocados entre os times com participa\u00e7\u00e3o feminina. 3 vagas para os times com 3 mulheres melhor colocados; 2 vagas para os times mais bem colocados com pelo menos 2 mulheres; 1 vaga para o time melhor colocado com participa\u00e7\u00e3o feminina.</p> </li> </ul> <p>A ordem de prioridade \u00e9 Top 15 \\(\\rightarrow\\) Melhor time da sede \\(\\rightarrow\\) Feminina. Se por exemplo, uma equipe feminina se classificar entre os 15 melhores, a vaga ocupada ser\u00e1 do Top 15 e n\u00e3o uma das vagas femininas. Al\u00e9m disso, cada escola pode classificar, no m\u00e1ximo, dois times. Se por exemplo, existirem 3 times de uma mesma escola no Top 15, ent\u00e3o apenas os dois melhores s\u00e3o classificados e a d\u00e9cima sexta melhor equipe passa a fazer parte do crit\u00e9rio de classifica\u00e7\u00e3o do Top 15.</p>"},{"location":"#final-brasileira","title":"Final Brasileira","text":"<p>A Final Brasileira \u00e9 disputada em uma sede de maneira presencial com todos os classificados da Primeira Fase. Todo ano uma sede \u00e9 definida para ser anfitri\u00e3 da competi\u00e7\u00e3o e os melhores times s\u00e3o classificados para as Finais Latino-Americanas e Mundiais da competi\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"#ambiente-computacional-da-maratona","title":"Ambiente Computacional da Maratona","text":"<p>O sistema de submiss\u00e3o eletr\u00f4nica BOCA ser\u00e1 usado na sede de Goi\u00e2nia. Maiores informa\u00e7\u00f5es sobre o sistema Boca podem ser encontradas nos endere\u00e7os listados abaixo:</p> <ul> <li>Manual do Boca.</li> </ul>"},{"location":"contact/","title":"Nosso contato","text":"<p>Instituto de Inform\u00e1tica (INF) - UFG</p> <p>Alameda Palmeiras, Quadra D, C\u00e2mpus Samambaia</p> <p>CEP 74690-900 - Goi\u00e2nia - GO</p> <p>Fone: (62) 3521-1181 / Fax: (62) 3521-1182</p> <p>E-mail: maratona@inf.ufg.br</p>"},{"location":"contact/#mapa-do-local","title":"Mapa do local:","text":""},{"location":"organization/","title":"Organiza\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"organization/#coordenacao","title":"Coordena\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Prof. Humberto Jos\u00e9 Longo</li> </ul>"},{"location":"organization/#comissao-organizadora","title":"Comiss\u00e3o Organizadora","text":"<ul> <li>Prof. Erika Morais Martins Coelho</li> <li>Prof. Gustavo Machado Leal</li> <li>Prof. Hebert Coelho da Silva</li> <li>Prof. M\u00e1rcia Rodrigues Cappelle Santana</li> <li>Prof. Wellington Santos Martins</li> </ul>"},{"location":"schedule/","title":"Programa\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"schedule/#datas-importantes","title":"Datas importantes","text":"<ul> <li>24/05/2025: Fase Zero (online e opcional) - Inscri\u00e7\u00f5es;</li> <li>02/08/2025: Prazo para pagamento com desconto da taxa de inscri\u00e7\u00e3o (Para mais informa\u00e7\u00f5es);</li> <li>23/08/2025: Prazo para a inscri\u00e7\u00e3o dos times estarem completas;</li> <li>05/09/2025: Prazo para a inscri\u00e7\u00e3o de caf\u00e9 com leite;</li> <li>13/09/2025: Primeira Fase da Maratona de Programa\u00e7\u00e3o;<ul> <li>09h00min: Recep\u00e7\u00e3o das equipes do Instituto de Inform\u00e1tica - UFG (Localiza\u00e7\u00e3o e contato);</li> <li>09h30min: Entrega do material aos Times;</li> <li>10h00min: Sess\u00e3o de Aquecimento;</li> <li>11h00min: Times liberados para almo\u00e7o;</li> <li>13h30min: Retorno dos Times;</li> <li>14h00min: In\u00edcio da Competi\u00e7\u00e3o;</li> <li>19h00min: T\u00e9rmino da Competi\u00e7\u00e3o;</li> <li>19h30min: Divulga\u00e7\u00e3o dos Resultados.</li> </ul> </li> <li>At\u00e9 20/09/2025: defini\u00e7\u00e3o dos classificados para a Final Brasileira;</li> <li>6 a 9 de novembro: Final Brasileira em S\u00e3o Paulo.</li> </ul> <p>Para mais informa\u00e7\u00f5es: Maratona SBC de Programa\u00e7\u00e3o</p>"},{"location":"subscription/","title":"Inscri\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"subscription/#procedimentos","title":"Procedimentos","text":"<p>A inscri\u00e7\u00e3o se d\u00e1 em dois passos (podem ser realizados em qualquer ordem): pagamento da taxa de inscri\u00e7\u00e3o na central de sistemas da SBC e inscri\u00e7\u00e3o dos times no site do ICPC. O pagamento da taxa de inscri\u00e7\u00e3o pode ser feito antes dos dados dos times estarem completos no site do ICPC. O importante \u00e9 que os dois passos sejam feitos at\u00e9 o prazo final da inscri\u00e7\u00e3o. Maiores informa\u00e7\u00f5es sobre o procedimento e taxas de inscri\u00e7\u00e3o podem ser obtidas no site oficial da Maratona de Programa\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"subscription/#regras","title":"Regras","text":"<p>A Maratona de Programa\u00e7\u00e3o faz parte do ICPC. Assim, as regras das regionais se aplicam neste concurso no tocante \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos times, pontua\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o para as finais mundiais do ICPC. Esteja ciente das regras e requisitos para se inscrever e participar da Maratona.</p>"},{"location":"blog/","title":"Not\u00edcias","text":""},{"location":"blog/monkeys-contest---selection-edition/","title":"Monkeys Contest - Selection Edition","text":"<p>A Primeira Fase da Maratona de Programa\u00e7\u00e3o est\u00e1 chegando! Caso voc\u00ea tenha interesse em participar, inscreva-se neste formul\u00e1rio para participar da nossa seletiva. </p> <p>Todos os alunos da UFG podem participar, e \u00e9 uma \u00f3tima oportunidade para se divertir e se desafiar! Estamos preparando \u00f3timos problemas para que todos possam praticar com os desafios de programa\u00e7\u00e3o!</p> <p>A competi\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 no dia 16/08/2025 e ter\u00e1 uma dura\u00e7\u00e3o de 5h, come\u00e7ando as 13h. Ser\u00e1 utilizada a plataforma BOCA.</p> <p>O regulamento para a sele\u00e7\u00e3o de equipes da UFG est\u00e1 neste link.</p> <p>Para mais informa\u00e7\u00f5es nos pergunte via discord ou e-mail monkeysufg@gmail.com. Caso voc\u00ea n\u00e3o tenha uma equipe o discord pode ser um bom ambiente para encontrar outras pessoas interessadas.</p>"},{"location":"results/2019/","title":"2019","text":""},{"location":"results/2019/#xxiv-maratona-de-programacao-2019","title":"XXIV Maratona de Programa\u00e7\u00e3o - 2019","text":"<p>Em 2019 ocorreu a XXIV Maratona SBC de Programa\u00e7\u00e3o. A primeira fase ocorreu em 14 de setembro em 47 sedes, com a participa\u00e7\u00e3o de 726 times de 224 escolas.</p>"},{"location":"results/2019/#resultados-da-competicao","title":"Resultados da competi\u00e7\u00e3o","text":"<p>A competi\u00e7\u00e3o ocorre simultaneamente nas 6 regi\u00f5es latino-americanas. A prova \u00e9 a mesma, e a equipe de ju\u00edzes corrige as submiss\u00f5es de forma centralizada.</p> <p>Neste ano, a equipe UFG - Delicinhas do Cerrado (Paulo Kataki, Rafael Silva, Misael Moraes e o coach Humberto Longo) conquistou a medalha de bronze na oitava coloca\u00e7\u00e3o, garantindo a classifica\u00e7\u00e3o para a Final Mundial em Moscou, na R\u00fassia.</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"results/2019/#final-mundial","title":"Final Mundial","text":""},{"location":"results/2020/","title":"2020","text":""},{"location":"results/2020/#xxv-maratona-de-programacao-2020","title":"XXV Maratona de Programa\u00e7\u00e3o - 2020","text":"<p>Em 2020 ocorreu a XXV Maratona SBC de Programa\u00e7\u00e3o. A primeira fase ocorreu em 14 de novembro de 2020 em 27 sedes estaduais online, com a participa\u00e7\u00e3o de 799 times de 196 escolas. Houve times participantes de todos os estados do Brasil.</p>"},{"location":"results/2020/#resultados-da-competicao","title":"Resultados da competi\u00e7\u00e3o","text":"<p>A competi\u00e7\u00e3o ocorre simultaneamente nas 6 regi\u00f5es latino-americanas. A prova \u00e9 a mesma, e a equipe de ju\u00edzes corrige as submiss\u00f5es de forma centralizada.</p> <p>Neste ano, a equipe UFG - Monkeys (Leandro Alves Vianna, Rafael de Castro Silva, Gustavo Leal e coach Paulo Kataki e co-coach Humberto Longo) conquistou a medalha de bronze na d\u00e9cima coloca\u00e7\u00e3o.</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"results/2023/","title":"2023","text":""},{"location":"results/2023/#xxviii-maratona-de-programacao-2023","title":"XXVIII Maratona de Programa\u00e7\u00e3o - 2023","text":"<p>Em 2023 ocorreu a XXVIII Maratona SBC de Programa\u00e7\u00e3o. A primeira fase ocorreu em 2 de setembro em 44 sedes espalhadas pelo pa\u00eds: 4 no Centro-Oeste, 14 no Nordeste, 5 no Norte, 14 no Sudeste e 7 no Sul. Tivemos a participa\u00e7\u00e3o de 726 times de 181 institui\u00e7\u00f5es de todo o pa\u00eds.</p>"},{"location":"results/2023/#resultados-da-competicao","title":"Resultados da competi\u00e7\u00e3o","text":"<p>A competi\u00e7\u00e3o ocorre simultaneamente nas 6 regi\u00f5es latino-americanas. A prova \u00e9 a mesma, e a equipe de ju\u00edzes corrige as submiss\u00f5es de forma centralizada.</p> <p>Neste ano, a equipe UFG - Monkeys: Karasuno (Dayllon Vin\u00edcius Xavier Lemos, Nelsi Junior, Gustavo Leal e coach Rafael de Castro Silva) terminou a prova na d\u00e9cima terceira coloca\u00e7\u00e3o, garantindo a classifica\u00e7\u00e3o para a Final Latino-Americana em Guadalajara, no M\u00e9xico.</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"results/2023/#final-latino-americana","title":"Final Latino Americana","text":"<p>Na final latino americana, a equipe UFG - Monkeys: Karasuno (Dayllon Vin\u00edcius Xavier Lemos, Nelsi Junior, Gustavo Leal e coach Rafael de Castro Silva) conquistou a medalha de bronze na d\u00e9cima coloca\u00e7\u00e3o, garantindo a classifica\u00e7\u00e3o para a Final Mundial em Astana, no Cazaquist\u00e3o.</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"results/2023/#final-mundial","title":"Final Mundial","text":""},{"location":"results/2024/","title":"2024","text":""},{"location":"results/2024/#xxix-maratona-de-programacao-2024","title":"XXIX Maratona de Programa\u00e7\u00e3o - 2024","text":"<p>A primeira fase da Maratona SBC de Programa\u00e7\u00e3o ocorreu em 31 de agosto de 2024 em 48 sedes espalhadas pelo pa\u00eds: 6 no Centro-Oeste, 15 no nordeste, 7 no norte, 16 no sudeste e 4 no sul, reunindo 880 times de 226 escolas.</p>"},{"location":"results/2024/#resultados-da-competicao","title":"Resultados da competi\u00e7\u00e3o","text":"<p>A competi\u00e7\u00e3o ocorre simultaneamente nas 6 regi\u00f5es latino-americanas. A prova \u00e9 a mesma, e a equipe de ju\u00edzes corrige as submiss\u00f5es de forma centralizada.</p> <p>Neste ano, a equipe UFG - Monkeys: acho que \u00e9 uma DP (era guloso) (Nicole Liecheski, Lauane Mateus Oliveira de Moraes, Mariana Santos, e coaches Humberto Longo e Gustavo Leal) conquistou o pr\u00eamio de melhor time feminino da final brasileira, garantindo a classifica\u00e7\u00e3o para a Final Latino-Americana em Salvador, no Brasil.</p> <p></p>"},{"location":"results/2024/#final-latino-americana","title":"Final Latino Americana","text":""},{"location":"blog/archive/2025/","title":"2025","text":""}]}